加拿大總理杜魯多批中國不懂司法獨立 外長憂港版國安法立法

加拿大與中國因中國電信設備製造商華為副董事長孟晚舟一案而交惡，加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）周四（5/21）罕見開砲批評中國不懂加拿大擁有司法獨立，外交部長商鵬飛（Francois-Philippe Champagne）則表示，「非常擔憂」中國將訂立港版國安法。

相關新聞：【港版國安法】抗美保帝位 習近平有犧牲香港準備

加拿大在2018年底受美國之託，逮捕在加國轉機的孟晚舟。美國政府指控孟晚舟掩蓋華為子公司違反美國對伊朗的制裁令。中方多次要求加拿大必須釋放孟晚舟，加國官員則表示，無法干預此案的審理。

杜魯多在周四的例行簡報中說，「加拿大擁有一套獨立的司法系統，其運作不受政治人物的干擾或凌駕。中國的作法不一樣，而且似乎不了解我們確實擁有司法獨立。」

外長商鵬飛稍晚表示，「非常擔憂」中國計劃實施港版《國安法》，「加拿大……將會發聲。」

路透報導，目前有約30萬名加拿大公民定居香港。（盧宥竹／綜合外電報導）

30萬

不是屬於我的乖乖地抗爭

30萬

計埋回流 好似係

加拿大仲有兩個人質喺中國度

加拿大都開始出聲
班5毛仲話無用

有幾多係香港人 幾多係鬼佬

梗係大部份係香港人啦

我地要同共產黨對賭香港對世界經濟嘅影響力

本來佢地日日扮一國兩制
搞個假法治搵黑警濫捕
搵紅官亂判
班鬼佬都無乜位入香港

而家支共直接插旗撕破埋假面具
今次係我地香港人最後生機
成件串埋港共 黑警 紅官 賣港狗（開始有狗話佢地只係奉命行事奉命賣港殺人？）

共產黨以一國一制搞亂香港

到時外國想淨係制裁班共狗又好
成個香港制裁都好

我地都無得輸
因為無野差得過跟住落嚟落入支那手
變新疆2.0

呢條友出名奶共